{
  "korean" : "한국어",

  "New game" : "새로 하기",
  "Load game" : "이어 하기",
  "Options" : "옵션",
  "Mods" : "모드",
  "Quit" : "종료",
  "Reset" : "다시 시작",
  "Resume" : "계속 하기",

  "available" : "가능",
  "Press new key for:" : "Press new key for: ",
  "Key already in use by:" : "Key already in use by: ",

  "Graphics": "그래픽 설정",
  "Sound": "오디오 설정",

  "SFX volume: ": "SFX 볼륨: ",
  "Music volume: ": "BGM 볼륨: ",
  "Bind keys": "키 할당 변경",
  "Strafing: ": "Strafing: ",
  "Strafe": "Strafe",

  "Resolution: ": "해상도: ",
  "Fullscreen: ": "전체 화면: ",
  "Animated facepics: ": "애니메이션 초상화: ",
  "Lights: ": "광원: ",
  "On": "켜기",
  "Off": "끄기",
  "Boss Only": "Boss Only",
  "Controls": "컨트롤",
  "Music: ": "뮤직: ",
  "Tracks: ": "사운드 트랙: ",
  "Original": "오리지널",
  "New": "새로",
  "Remastered": "리마스터",
  "Sound: ": "사운드: ",
  "Music interpolation: ": "Music interpolation:",
  "Nearest": "Nearest",
  "Linear": "Linear",
  "Cubic": "Cubic",
  "Language: ": "언어: ",
  "Return": "돌아가기",
  "Force feedback: ": "포스 피드백: ",
  "Ok: " : "확인: ",
  "Cancel: " : "취소: ",
  "Left": "왼쪽",
  "Right": "오른쪽",
  "Up": "위",
  "Down": "아래",
  "Jump": "점프",
  "Fire": "총알",
  "Wpn Prev": "이전무기",
  "Wpn Next": "다음무기",
  "Inventory": "인벤토리",
  "Map": "맵표시",
  "Pause": "일시 정지",

  "Null": "Null",
  "Arthur's House": "아서의 집",
  "Egg Corridor": "알 복도",
  "Egg No. 00": "알 No.00",
  "Egg No. 06": "알 No.06",
  "Egg Observation Room": "알 관찰실",
  "Grasstown": "풀숲지대",
  "Santa's House": "산타의 집",
  "Chaco's House": "챠코네 집",
  "Labyrinth I": "미궁I",
  "Sand Zone": "사막지역",
  "Mimiga Village": "미미가 마을",
  "First Cave": "첫번째 동굴",
  "Start Point": "시작 지점",
  "Shack": "오두막",
  "Reservoir": "저수지",
  "Graveyard": "묘지",
  "Yamashita Farm": "야마시타 농장",
  "Shelter": "대피소",
  "Assembly Hall": "집회실",
  "Save Point": "저장 지점",
  "Side Room": "건넌방",
  "Cthulhu's Abode": "크툴루의 집",
  "Egg No. 01": "알 No.01",
  "Power Room": "전력실",
  "Save Point": "저장 지점",
  "Execution Chamber": "처형실",
  "Gum": "껌",
  "Sand Zone Residence": "사막지역 거주지",
  "Grasstown Hut": "풀숲지대 오두막",
  "Main Artery": "대동맥",
  "Small Room": "작은 방",
  "Jenka's House": "젠카의 집",
  "Deserted House": "폐가",
  "Sand Zone Storehouse": "사막지역 창고",
  "Labyrinth H": "미궁H",
  "Labyrinth W": "미궁W",
  "Camp": "캠프",
  "Clinic Ruins": "폐병원",
  "Labyrinth Shop": "미궁의 상점",
  "Labyrinth B": "미궁B",
  "Boulder Chamber": "큰 돌의 방",
  "Labyrinth M": "미궁M",
  "Dark Place": "어두운 곳",
  "Core": "코어",
  "Waterway": "수로",
  "Egg Corridor?": "알 복도?",
  "Cthulhu's Abode?": "크툴루의 집?",
  "Egg Observation Room?": "알 관찰실?",
  "Outer Wall": "외벽",
  "Side Room": "건넌방",
  "Storehouse": "창고",
  "Plantation": "대농장",
  "Jail No. 1": "감옥 No.1",
  "Hideout": "은신처",
  "Rest Area": "쉼터",
  "Teleporter": "전송장치",
  "Jail No. 2": "감옥 No.2",
  "Balcony": "발코니",
  "Final Cave": "마지막 동굴",
  "Throne Room": "왕좌 방",
  "The King's Table": "왕의 식탁",
  "Prefab Building": "조립식 건물",
  "Prefab House": "조립식 집",
  "Last Cave (Hidden)": "마지막 동굴 (숨김)",
  "Black Space": "검은 공간",
  "Little House": "작은 집",
  "Fall": "추락",
  "Waterway Cabin": "수로변의 오두막",
  "Sacred Ground - B1": "신성한 땅-B1",
  "Sacred Ground - B2": "신성한 땅-B2",
  "Sacred Ground - B3": "신성한 땅-B3",
  "Storage": "저장",
  "Passage?": "통로?",
  "Statue Chamber": "석상의 방",
  "Seal Chamber": "봉인의 방",
  "Corridor": "복도",
  "Hermit Gunsmith": "총기 장인",
  "Clock Room": "시계의 방"

}

